3453天，美國股市創下最長牛市紀錄

3453天，美國股市創下最長牛市紀錄

美國股市正式創下了有史以來最長的牛市紀錄。從金融危機的深淵中，在中央銀行的刺激措施下復甦，又得到科技創新的助推，最終在減稅措施的推動下，標準普爾500指數(S&P 500)已連續3453天沒有出現達到 20%的跌幅——人們通常認為20%的跌幅即進入熊市區間。這使它超過了1990年至2000年在科技股熱潮中達到頂點的牛市。

就像它超過的上輪牛市一樣，從2009年3月9日開始的這輪上漲也恰逢科技革命；在本輪牛市中，數位經濟崛起，並反映在標準普爾500指數領頭羊的改變上。

2009年3月，按市值計算，標普500指數中最大的公司是埃克森美孚(ExxonMobil)、沃爾瑪(Walmart)和微軟(Microsoft)。如今排在前面的是蘋果(Apple)、亞馬遜(Amazon)和Alphabet。在本輪牛市剛剛開始的時候，如今市值排在第6位的Facebook甚至還沒有上市。微軟或許因順利轉型雲服務而留在了前列；IBM則沒有那麼成功。

隨著牛市的成長，股市的數位經濟明星們甚至被賦予了一個綽號：Faang。如果你放棄了99%的標普500指數成分股，而專註於那些似乎已經主導了消費者日常生活的企業巨擘——Facebook、蘋果、亞馬遜、Netflix以及谷歌的母公司Alphabet——你會大大跑贏大盤。隱私擔憂、監管加強和這些科技公司的增長前景，不只對於它們股價上漲的持久性是重要問題。它們現在是整體牛市前景的核心問題。

但是在3453天前，所有人都聚焦於銀行。由於過度冒險以及雷曼兄弟(Lehman Brothers)的破產而股價大跌的它們，那時剛剛通過注入納稅人救助資金進行了資本重組，它們的未來受到質疑。在這片「廢墟」中明智選股的投資者，通過押注一些最大的銀行跑贏了標普500指數。

從2009年3月9日起，標普500指數的市值增長了312%，達到了18.4兆美元。但從另一個指標衡量，市場正在萎縮。標普500指數成分股公司流通在外的股票數量下降了3.1%——有人認為這創造了稀缺價值，助推了上漲。

金融危機剛剛結束時，出現了一次股票發行井噴，特別是重建資產負債表的銀行發行的股票，之後，股票數量急劇下降。原因何在？回購自己股票的公司激增。

這一熱潮支撐了股價，並推高了極為重要的每股收益數據。經濟增長和去年年底實施的大規模減稅措施是最大的因素，但股票回購也幫助標普500指數成分股公司今年連續幾個季度實現了近25%的每股收益增長。美國公司將曾經藏於海外以避稅的利潤匯回國內，加速了回購趨勢；高盛(Goldman Sachs)認為，美國公司今年將回購創紀錄的1兆美元的股票。

當然要喝一杯香檳來慶祝牛市創出新的最長紀錄，但別忘了，它還遠遠不是最賺錢的牛市。

標普500指數周三收盤較本輪牛市開始時上漲323%，低於1990年至2000年牛市417%的漲幅。最新這輪牛市實際上相當疲弱，年均漲幅僅為16.5%，而美國牛市的平均年漲幅為22%。

最快的漲幅？在1929年股市崩盤之後，1932年至1937年牛市期間每年平均上漲35.5%。

Trump就快比左膠同deep state玩死
等睇美國創下最長熊市紀錄

MPF 北美基金

MPF又要轉啦

中或贏

回購自己公司？

香港堆老千淨係諗住點向下炒，點千人

美國公司回水
贏国公司抽水

On9
大藍籌點一日跌20%